#meetUPC - VISIÓ ### 1. INTRODUCCIÓ ##> Un dels principals incentius pels estudiants que volen estudiar a l'estranger és el fet de conèixer nova cultura, nova gent, noves ciutats, etc. Una experiència enriquidora que és valorada posteriorment per les empreses.> La motivació principal del projecte és facilitar la integració dels estudiants estrangers que venen a la UPC. Per a fer-ho també serà necessària la implicació de tots els estudiants a la UPC. > L'objectiu principal del producte es aconseguir que la gent que ve de fora pugui trobar grups de gent que comparteixin els mateixos interessos, tant relacionats amb la universitat com en oci/cultura.>Proposem, com a funcionalitat bàsica, poder crear events. Un event és una reunió/quedada amb un proposit especific de gent que comparteix una afició en comú.  Un exemple de event podría ser: *"Quedada X dia a Plaça Catalunya per anar a Y lloc en skate. Passarem per tal museu o per tal localització."*  Si a l'usuari l'interessa, pot llavors afegir-se al event i establir contacte amb les persones que també estan interessades. Oferim dins la plataforma un espai del estil "fórum web" on poder comentar qualsevol cosa sobre l'event.>Per altra banda tenim la opció de crear anuncis. En un anunci no oferim fórum web, sinó que només hi ha la opció de contactar directament al anunciant. Un anunci és un petit cartell on l'usuari podrá comunicar/demanar alguna idea o necessitat.  Per exemple si un usuari vol buscar o ofereix pis un anunci podría ser: *"Busco pis a prop de l'eixample, presupost maxim de X, necessito que tingui tal o qual."* o *"Vull practicar el meu català, ofereixo italià"*.>Amb aquestes dues funcionalitats basiques pretenem que la gent es mogui, faci plans, quedades, events, aprengui a tractar amb la gent i a demanar si necessita alguna cosa. Aixó ajudarà molt a la gent que ve de fora ja que la aplicación pretèn unificar o centralitzar totes les eines per organitzar quedades socials que ja estan d'alguna manera habilitades a les xarxes socials, per exemple, en un sol producte.>Cal també aclarir que quan un usuari es crea el compte d'accés a la aplicació, acte seguit passa a omplir un questionari sobre interessos. Aquest questionari pretèn saber quins gustos i aficions té cada usuari en cada moment per assignar etiquetes a les seves preferencies.  Per tant, el "questionari" es pot fer tants cops com l'usuari vulgui, ja que potser un dia li deixen d'interessar les motos i ara li agrada la naturalessa. Pot anar al questionari i cambiar-ho.  Amb aquest questionari de interessos, pretenem d'alguna manera filtrar les noticies i events que mostrarem a cada usuari per poder fer unes suggerencies adaptades a cada persona en particular.  Més enllà de les sugerencies, cada usuari pot buscar events ja sigui per nom o per etiquetes.  ## 2. EL PROBLEMA ##> El que es vol evitar és l'aïllament dels estudiants que vénen de fora, ja que si l'estudiant no es relaciona amb gent i activitats del país d'acollida, l'experiència del fet d'estudiar a fora és molt menys enriquidora.## 3. PARTS INTERESSADES ##1. *FIB-UPC*. El fet que els estudiants estrangers se sentin còmodes i benvinguts beneficía la universitat i la seva reputació. S'obtindran dades de serveis que ofereix la facultat, per tant s'ha d'assegurar el correcte funcionament de les mateixes.2. *Estudiants estrangers* Facilita la integració a la UPC i amb els seus estudiants.3. *Estudiants de la UPC* Permet als estudiants locals contactar fàcilment amb molta gent ja sigui per organitzar activitats o apuntar's-hi.## 4. EL PRODUCTE ##> L'aplicació serà capaç de mostrar events i activitats sobre les preferències de cada usuari, permetre la creació i modificació de trobades, obtenció de notícies a través de serveis externs (UPC, FIB, associacions d'estudiants...)### 4.1. Perspectiva del producte[1] ###1. Aplicació per mòbil, tant per a iOS com Android2. Aplicació web3. Server per gestionar la comunicació entre la base de dades i els clients, a més d'obtenir les ultimes novetats dels serveis de la UPC ![](diagramas/perspectivaProducto.png)### 4.2. Descripció del producte ###1. *Elecció de temes preferits*. Funcionalitat que permetrà escollir a l'usuari els temes del seu interès, per exemple: esports, idiomes.. 2. *Obtenir events*. Permetrà a l'usuari veure tots els events.3. *Crear event*. Permetrà crear events i assignar-li la temàtica a la qual pertany.  ### 4.3. Supòsits de funcionament ###1. *Usuaris actius*. Serà necessària una implicació raonable per part dels estudiants. 2. *Varietat d'events*. Serà necessari que existeixi una varietat d'events per cobrir els gustos dels diversos usuaris.  ### 4.4. Dependències sobre altres sistemes ###1. *Serveis UPC*. L'app obtindrà dades a través dels diversos mitjans que ofereix la UPC. 2. *Google Maps*. S'oferirà l'opció de mostrar en google maps les ubicacions del event que l'usuari està mirant.3. *Connexió a internet*. Per la majoria d'interaccions amb la aplicació, el dispositiu de l'usuari necesita tenir connexió web.  Això és degut a que es una aplicació social, i totes les persones estan connectades a l'hora. És necessaria connexió per garantir que l'usuari té en tot moment les dades correctes i per fer efectius els canvis que hagi pogut dur a terme.  ### 4.5. Altres requisits ###1. *Aplicació traduïda a diversos idiomes*. És necessari que l'aplicació estigui traduïda a diversos idiomes per tal de facilitar als alumnes internacionals la seva utilització i evitar que abandonin l'app per no entendre l'idioma. 2. *Fàcil d'instal·lar*. És necessari que l'aplicació sigui fàcil d'instal·lar per l'usuari. Per tant, haurà d'estar disponible als marketplaces utilitzats pels dispositius Android (Google Play) i ios (Apple Store).3. *Fàcil d'utilitzar*. És necessari que l'aplicació sigui fàcil d'utilitzar per tal d'afavorir i fomentar l'activitat dels usuaris.## 5. RECURSOS ##[1] Diagrama de l'esquema del producte, realitzat amb: [http://creately.com/](http://creately.com/)[2] Diagrama de Pert realitzat amb: Microsoft Visio[3] Fulls de càlcul realitzats amb: Excel